岩先見個香港人用半咸半淡既普通話為大陸遊客指路就火起

香港人去其他地方就要嘗試用當地語言或者英文同人溝通，相反人地黎到，我地反而仲要努力去用人地既語言盡力答人，點解啲人黎香港就唔使學習下粵語先，哪怕即使你要用自己既語言，但學一句唔好意思同唔該放係前同後，相信亦都唔難，但俾人既感覺就已經唔同哂，當中關乎既係對當地及當地人既尊重。

咁就火起，遲d見到有人用純正廣東話指路你咪爆血管死

咁就火起，遲d見到有人用純正普通話指路你咪爆血管死

同d蝗蟲講廣東話佢地識聽架

美軍來了

用半咸淡英文帶路